名校K2生搭校巴「被轉車」走失

2018年07月06日

名校K2生搭校巴「被轉車」走失

■涉事學校為九龍塘聖若望英文書院幼稚園部。何柏佳攝

【本報訊】不少家長會為年幼子女安排校車接送上學，但有家長在社交網站表示，其就讀K2的孩子半年前曾在放學時間被發現在街上流連，多番查問下揭發，校車每日在學校接走學童後，會要求學童中途「轉車」，懷疑保母在轉車時點漏人數致走失孩子。校方聲稱事前不知「轉校巴」安排，又因雙方簽訂為期一學年合約，暫無法更換校巴公司。業界人士怒斥「如果出事，絕對可以告（校巴司機及保母）疏忽照顧兒童」。

涉事學校為九龍塘聖若望英文書院幼稚園部，一名家長日前於網上論壇發帖指，2月26日下午3時許收到陌生人電話指，其小朋友獨自流連街上。家長向校方查詢，校方只稱小朋友已由教師送上校車，毋須擔心；但校車保母卻指小朋友「已有家長接」，並無上校車，着家長查詢小朋友確實位置。幾番溝通後，家長託陌生人把小朋友帶到另一所學校會合。

校車公司被指大罵家長

校方指，事後發現校車每日從學校接走學童後，會於中途要求學童轉乘另一輛校巴；當日轉車時保母疑點漏人數致走失孩子。校巴公司為此致歉，並開除保母，及承諾取消「轉車」安排，但要求家長不要公開事件。

家長透露，上月在校車公司發出的通告上，寫上要求學童不需再轉校車的訴求後，校車公司回電並破口大罵，「說我小孩只是位插班生，他們可以不給予我乘搭校車」。家長向學校投訴，校方卻指已和公司簽訂一年合約，愛莫能助。

該家長認為把學童遺留街上是「嚴重錯誤」，對現況感萬般無奈。記者昨多番致電涉事校巴公司，無人接聽；幼稚園則拒絕透露詳情，僅指至今只收到一宗家長投訴。

學童車協會主席林志平認為事件性質極之嚴重，幼稚園生不懂照顧自己，獨自在街上行走或逗留「如果出事，絕對可以告（校巴司機及保母）疏忽照顧兒童」。他直斥校巴公司、校方在事件上都有責任，「校巴公司應該一早同學校講有咁嘅安排，學校亦要抄低晒所有車牌，逐個對」。

■記者于健民

上一則
上一則
家長聯盟促取消「全級考」

下一則
流浪貓化身心靈導師 教中一生面對逆境

讀名校讀到連轉車都唔識？

呢單野離譜到無人有

轉車 cls

而家d公司食人血饅頭食到咁
呢d case政府一定玩到你公司執笠

幼稚園細路都可以走失,今次冇事真係好彩

個細路行出馬路已經可以PK

而家個政府係未有學童出事(e.g.意外)前理撚得你死wor

K2呀屌你老母

讀得名校k2都要識照顧自己啦
如果唔係洗咩讀名校

k2都4,5歲啦

直頭應該入滿油先揸返屋企啦，人仔細細就咁無交帶

好撚多連登仔鬧裝屎 係有d賤種想人圍屌佢

等睇有連登仔話自己幼稚園時已經自己搭車返學

你隻五毛係咪又想話大陸k2 可以爬過幾個山頭番學啊

幼稚園已經揸緊GTR番學啦 連登仔 渣ga

我冇咁講呀
你自己想讚國內學生唔洗借我過橋喎

覆隻5毛托咩 個腦都裝屎

屌你老母你4，5歲識自己番屋企未啊 仲係係大陸學都冇得番做緊童工

但係你真係覺得4歲名校幼稚園生要識得照顧自己？

屌! K2 個時我已經識叫Uber 來接我啦

仲同個司機有傾有笑聽kpop , 而家做埋兄弟 tim 呀

你同想我咁講啫

漏低左個細路咁撚大件事學校都唔可以解約咩

跟大隊轉車咋
你估自己一個人轉車返學

五毛十卜又被屌

咪係 你老母讀k2已經做雞養家啦
依家d 10後真係不知所謂